%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Sur les projecteurs]
Soient $p$ et $q$ deux projecteurs d'un $\R$-espace vectoriel $E$ tel que $p \circ q=q \circ p$.
\begin{enumerate}
	\item Montrer que $p \circ q$ est un projecteur de $E$.
	\item Montrer que $\Image(p \circ q)=\Image(p) \cap \Image(q)$.
	\item \begin{enumerate}
		 \item Soit $x \in \Ker(p \circ q)$. Justifier que $q(x) \in \Ker(p)$ et $x-q(x) \in \Ker(q)$.
		 \item En déduire que $\Ker(p \circ q)=\{y+z,\,(y, z) \in \Ker(p) \times \Ker(q)\}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}	 
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
